大陸妹鐘意食河蟹青蛙 腦中長15厘米長寄生蟲

海鮮河鮮很多人都喜歡吃，但湖南永州一名少女卻因太愛吃水產，腦裏長了一條15厘米的寄生蟲，取出時牠還能在水裏游。

14歲家住永州農村的小麗(化名)平常喜歡吃河蟹、青蛙等水產品，去年7月，身體一向健康的她突然出現左側肢體抽搐、神志不清等症狀，送往醫院後被診斷為癲癇，但經過種種治療仍沒好轉。日前，她被轉至湘雅二醫院。經觀察，醫生判斷小麗所患並非癲癇，而極有可能是腦子裏有寄生蟲。醫生對她進行開顱手術，取出一條約15厘米長、不停蠕動並能在水裏游泳的白色蟲體。目前小麗已經脫離危險。

小麗的主刀醫生說，一般的寄生蟲都是7厘米左右，15厘米的蟲體相當罕見。此外，寄生蟲多處於皮下、口腔、眼瞼等，像小麗一樣寄生在腦部，全國被發現的都只有數十例。發病的原因一般是因為吃了帶寄生蟲的食物，如青蛙、蛇、螃蟹等。醫生提醒，寄生蟲生命力強，一旦隨食物進入體內，可能會導致癲癇甚至死亡，所以水產品一定不能生吃，烹製時亦一定要煮熟煮透。

屌你真係靠估架咋喎

有咩醫生唔係估左跟住先針對性診斷

開顱喎

有無人講下條蟲食落胃點爬上個人腦到？

醫生本身諗住估樣貴既手術
食家屬一筆

家屬又諗佢反正都就死
乜都試下囉

點知真係估中左

手術成功，但病人死咗。

保住左條蟲 個人死左